網上社工 解答想讀社工嘅同學仔問題

分數問題唔答，傾吓計，想了解「社工」的同學仔隨便問！

想讀社工/ 嚟緊讀社工的同學仔隨便問

16歲前犯事
有案底仲做唔做到社工？

依家youth定elderly好做啲

所有社工課程均需向香港社工註冊局註冊（網址是 ）。學歷的基本要求是，曾攻讀受該局認可的課程，而認可課程名單已於該局的網頁中列出，包括港專社工高級文憑在內。雖然，局方未有法例規定曾留有案底人士不可註冊，過往亦曾有留有案底人士成功註冊。然而，局方條例亦顯示犯案最高刑期可判監禁或令業界受損的話，局方可拒絕其註冊。

所以你的情況並不樂觀。係申請註冊果時，需向民政事務署宣誓申請有無犯罪紀錄證明。若是有案底的話，該局會就檢控紙、法院資料、審訊證明書等去看個別的情況，再決定是否可註冊

咁樣當番工
幾錢人工

21585-42330

睇你個人決向，有啲人會鍾意同Youth 活力啲，有d鍾意服務長者，係你讀社工果時會有兩次實習機會，係果兩次實習機會時，你可以一次做youth service 一次做elderly，咁樣就知道自己岩邊類服務

google 社工薪酬表 就搵到

而家缺唔缺人,入職幾錢起薪？本身唔係讀社工既要點先可以做社工？

缺人, 學士同副學士/HD 社工起薪不同，可以google 社工薪酬表參考一吓
去讀社會工作者註冊局認可的課程並完成實習後就可以註冊做社工，如果你學士係讀其他，可以讀msw 讀完就可以註冊

讀完msw會唔會難揾工？因為人工會高左

毒撚做唔做得社工

唔會，因為MSW 岩岩畢業只可以做ASW 未做到SWO 住，
而且社工搵工主要係睇見工果吓同埋你個人嘅背景表現性格等等

我都好毒

想報社工hd 仲有邊間可以去？

Cuscs , 明愛, 港專, IVE, HKCC

其實各大都有，不過想收入好d就讀city

明愛有機構入職比其他低成皮野。。。

你意思係明愛畢業嘅學生會唔會待遇比其他學院出黎低?
如果係，其實唔會，社工依行主要係睇你個人背景性格能力等等

唔敢主動同人講野呢

我識有人係wo
之前識人city入職2萬7
明愛fd入職得萬8左右

機構會唔會請八大以外畢業既人？e.g 能仁

咁睇你自己搵工時的選擇，
因為有啲服務係無政府資助，僱主未必俾到足咁多人工，
同埋明愛果個FD係咪學士社工?
我地隊都有明愛畢業的社工啊

會，只要註冊局認可的課程畢業註冊到就無問題

點睇家下咁大陸佬做社工

中大/港大社工master難唔難入

唔難入，GPA 過到，主要睇面試

咁少a仔位， 好多setting個a仔位已經係中心i C

副學士，hd， degree，master出嚟大家都係做swa， 唔係好多人學位畢業一出嚟就搵到a仔位

問你點睇赤化呀

當然呢個係幾年前嘅事，不過都要睇想讀嘅人著唔著重收入，著重收入就盡量報果幾間熱門。
唔在乎錢銀呢d就冇乜所謂，不過社工呢行好多野做，有時連私人時間都犧牲埋。大家讀前要諗清楚自己係咪啱呢行。

明愛港專行內出名難搵工㗎啦， 點會係註冊到就冇問題？？

岩岩一校兩社工先推出咗370個A仔位，
當然，都有好多學士畢業的社工做緊SWA，
但都有好多FG做到A仔位嘅社工嘅

飲緊保礦力食緊Pizza hut嘅我表示大家加油啦

你係網上社工， 點解你所在既社福界同我嘅同學，同事所在嘅社福界好似完全唔同咁樣？

讀咩做咩都要諗清楚啊各位巴絲打

赤化呢d野就算全個社福界出黎示威都唔會阻止到佢地，只因當初150害左全港人，換血係必然。只能求中共盡快倒台。
我地諗定對策處理日後赤色社工嘅聯署好過

fg一出黎做邊類型既elderly機構會學得d野/發展好d
利申msw

我地都有同事係港專明愛畢業

咁就梗係有人搵到啦， 又唔會全部都搵唔到， 只係要入足point大機構會難啲

仲有好多underpay

係囉可 你講到好美好, 中途讀社工好咩？咩實習都冇做過喎

實習可以自己體驗吓

樹仁社工degree俾咗offer我 會唔會難搵工？ 同埋我之前情緒有問題所以想幫啲有情緒問題嘅人 會唔會好難搵到呢方面去入職

建議佢地搵返d熟嘅社工比推薦信，咁樣可以加大自己被請機會。
我個fd就係咁入機構的。

完左實習啦 實習出elderly home 黎緊想搵工 唔知搵邊類型elderly服務會好d

你鍾意歷奇定輔導定係學校或者親子？

唔會，樹仁社工都好出名，依加多咗好多新嘅精神健康服務

我想做elderly, 但係諗搵緊搵decc/nec/day care centre/綜合家居照顧服務 邊類型好d

我介意家下有班撚樣幫班大陸狗r福利多啲

應該唔需要特別坦白自己既身體狀況吧

介意極都冇用，批得150就要預左要幫呢班垃鳩圾5毛，不過做人要有希望，150當中都有清泉係反共反藍。

樹仁會唔會好難入駐校社工？

佢只係想講翻自己因為乜野想去做果飯

唔會，入社署都無問題

我意思係驚幫情緒問題方面人唔多要社工 難入行 我諗抑鬱症都應該好多香港人有 唔算好大問題

唔該哂巴打

俾我就會話幫過有情緒問題既朋友
Btw 我都經歷過情緒唔穩定既時候，要衡量下自己既抗壓能力做唔做到呢類型既服務，我自己就唔得

都唔撚知你係真唔識唔答定假唔識唔答
又話答人野又唔講真話

想請問asso/hd sw畢業揾swa工難唔難？

Sor 自膠，大把mi service近排又咁多年青人自殺，遲下政府一定會再bump多d水開project做呢類型服務

做社工都會有情緒唔穩定嘅時候，社工都係人，其實佢地有陣時壓力仲大過普通人。但係依然懷住足d情緒去處理求助者。

巴打冷靜啲，係我答得唔好，我地慢慢傾啦好無

唔難

咪傻啦，政府會bump多d去新移民度仲多過呢d野

我覺得可能cv screening果下會輸蝕d, 如果叫得你去interview, 自然就睇interview啦，btw想辦法令自己有料d, 例如攞多d工作經驗同埋讀多d你想做果個field既cert, 你有料自然有人請，聽過有明愛入到社署做a仔

同埋想請教下hkcc cccu同其他HD asso差距大唔大？thanks

講自己曾經情緒有問題會難搵工啲？

你有留意既話其實呢1,2年開多左youth既supporting service, 例如neet, online counselling

入學收分唔同，HKCC 同CCCU 會高過其他

樓主好似脫晒節咁，點做youth service呀

你覺得政府有資助咩，呢d野其實各機構都可以自己開黎搞，可能只需要購幾部手機專門處理online

時日太快，俾次機會嚟啊

無人知，但試諗下你係老細，如果未唔熟你既話，唔知你工作能力同抗壓能力，你一開始就講自己情緒曾經有問題，有d西老闆內心都會懷疑你係咪能夠好好控制自己情緒同埋處理咁大量需要心力同壓力既工作量，interview都係鬥做戲姐，有d野可以唔使講咁白

你都無錯既，好多機構會申請funding做project，eg 馬會都bump好撚多水

我真心覺得馬會bump得仲多過政府

樓主唔答我

所以我話佢口中嘅社福界行情，同我認識嘅社福界有好大分別

Ive 社會服務 係咪仲要讀埋大學學位 先至可以做社工
如果唔係淨係做到社工助理 ❓

副學/學士先做到社工。。。

做番精神病復康服務
以同路人身份幫助精神病人
更有說服力
其他範圍就唔知

利申：醫生話我有精神病

填海華out喇

要讀「社會工作」的科目先可以註冊到做社工，
最低學歷ASSO/ HD 就可以，如果想知自己邊個課程註冊到嘅話，
可以去依到查

實習好辛苦

女嘅要小心保護自己，有d精神有問題係會抽水

實習只係前奏

加油啊！
好快完架啦實習！

巴打
我已經有degree做左一段時間野，
如果想入行係咪要讀master?

過來人

唔好雕花 最緊要做完佢就得

其實hd 上大學難唔難

係啊，報MSW 讀完之後就可以註冊做社工

嚟緊想報碩士，唔知可唔可以係到問
想請問報讀碩士有冇話personal statement應該點寫?
有冇咩預備?係唔係好難入

靚女好容易俾服務使用者瘋狂迷戀
但我去嗰間中心都有個靚女社工日日化行妝返工
有時仲著得好性感

小學社工變A仔
中學一校二
新Sub vent 5隊網上外展

而家張建宗將成個送中問題講成係青年工作不足
之係Youth Service陸續有嚟

唔係包升到大學，都要有一定嘅GPA先有機會升到

咁副學士呢

有degree可以報master,
其實hd/asso都可以做，但係只可以做swa, 長遠想升職都係要有degree, degree level or above可以做aswo, 不過聽過有d degree holder入唔到master轉去讀hd/asso

我都無讀Master，如果有需要可以加我地TG，我遲啲問吓讀緊嘅同事朋友，之後再答你 tg: esmileyhk

不過hd/asso畢業只可以做社會工作助理

一樣，都唔會包升到，睇啲學院數據大約30% 升讀

我fd試過成日收咸濕電話，特別係點性別要女性聽電話
總知女社工要好好保護自己，有咩事要大聲叫，當然唔係叫你搞大佢，不過始終有其他人在場d變態會收斂d

係啊

每年11月左右各大院校開始報名，personal statement寫你點解同埋你有咩特質適合做社工，平時睇多d時事 btw有2nd up會有優勢d

我係msw過來人，有咩問題都可以問我

男client指定要女職員聽電話都可疑啦
你fd間機構問題大啲

上Google搵可以見到助理主任
其實嗰啲係咩黎

珍惜生命 遠離Social Work
出placement就快完 命仔都就快完
真係好辛苦

社工同學仔? 加油啊
可以加Tg: esmiley 一齊傾吓

咪撚玩啦，MSW grad嘅而家大把打緊swa咋，即刻有aswo做都要偷笑，仲要swo???

另外，有啲無placement嘅msw course係無得reg架喎，你講清楚啲唔好老點人啦。

其實你係咪仲未grad架？見你講啲term、內容，完全唔似行家喎

主要分：社會工作助理swa，助理社會工作主任aswo（果啲sswa老鬼先有，就唔講）

未有整筆撥款嘅年代，文憑，hd畢業嘅就做社會工作助理，degree畢業嘅就做助理社會工作主任。 但係自從整筆撥款之後，機構縮皮，冇請咁多助理主任位， 搞到好多人入職都係做社會工作助理

價錢：社會工作助理point 9起，助理社會工作主任就point16起（如果足pay），再加大部分機構中point封頂

小弟讀緊輔導心理學 諗緊master報唔報msw好 sw interview 多數會問啲咩架？同埋揀人有咩準則？謝樓主

我都係咁覺得，根本唔似行家

仲有乜野係asw？
想做swo？ 下面分分鐘幾間中心，百鳩幾二百人， 冇返十年經驗都冇得你做啦

另外，有啲無placement嘅msw course係無得reg架喎，你講清楚啲唔好老點人啦。 <-唔明依句
MSW FG A仔同SWA 情況都有，巴打岩岩問難揾工因為人工會高左<- 依個的確係唔成立，因為MSW FG 搵工難唔係因為人工高，我意思係社工搵工見得工主要係睇個人多過學歷的因素。我提SWO 係因為怕巴打會誤會咗MSW畢業就可以直接做SWO，唔知道SWO 基本要求除左學歷仲有社會工作經驗
巴打我Grad 咗好耐架啦，btw 同工見你好困擾好抑壓咁，一齊傾吓放鬆吓啦

但對求助者黎講冇得即時拒絕，你知依家d人成日投訴。
佢地好叉多理由要d女去聽

可以留TG 比我，我要問吓讀緊MSW / MSW 畢業嘅朋友之後TG答你

講乜鬼個人吖，淨係睇cv睇鬼到咁多嘢， 間院校個名唔得一定輸蝕，咁鬼多份cv，揀cv嗰時已經畀人篩走咗，仲有得畀你見講你個人點點點咩

個主任問題大啲

我本身唔係讀社科出身，但有2nd up, 另外有個文科嘅MA, 嚟緊會轉去ngo工作，好希望可以入到msw

但好驚唔夠人爭，始終唔係社科出身
諗住報哂咁多間u

巴打你background係點? 係咪一考就成功咗?

我想問難唔難入
同埋需唔需要相關經驗

今次有冇野派？

有留意開啵巴打
節日限定

主任都係打份工，人地會投到去d大粒度，又或者係去swrb度投訴，話你收佢線呀唔處理佢呀之類

欣賞你地夠貼地嘛，唔係下下要人自己上去噏
希望第時grad咗有得一齊服務下年輕人

巴打你好 ，
我本身係Poly BBQ second-up，
做左幾年野發覺都係想做社會工作，
所以想試下出年報master 社工，
我想問有野可以準備同埋如果真係唔好彩出年入唔入到，
建唔建議去ngo做拎經驗

感謝，下次我地落區有時間嚟搵我地啦

咪係，完全唔知想噏乜

唔好咁啦，有d做得耐老一輩真係唔知呢d簡稱

其實多唔多其他科嘅degree holders入唔到sw master而由sw hd讀起？

另外，工作環境係咪女多男少？d女社工係咪好飢渴？

加咗

已我所知唔多，我地3男3女社工，中心有水機，大家口渴時都有水飲

其實打漏咗個O字姐無咁緊火啦，俾次機會嚟啊

冇辦法 政策係政府制訂嘅 唔通醫生護士唔醫搶床位嘅大陸人 老師又唔教新移民咩

全行業計呢係咪女多d？

註冊局將定期於本網頁公佈最新的註冊社工統計數字。截至11/7/2019止，各項統計數字如下：
性別 人數 百分比(%)
男 7132 30.4
女 16322 69.58
總數 23455 100

樓主做左社工幾多年

Fg出到嚟搵swa位同aswo位嘅比例係點同埋ngo唔足point/半個point跳/中薪點封頂 嘅情況嚴唔嚴重

3年

Msw難唔難讀？
想畢竟讀

差佬都係咁講架
我意思係話份內都要有所為有所不為呀聰明豆

有無話邊間比較好？

我又問下先，宜家online好似咁好景，多唔多人Recruit到返centre?

根據註冊局數字， 70%社工係女嘅

以你所知，做社工嘅人係咪多數好active同健談？有冇d內向或者靜嘅社工？

我之前做過中學，未做之前以為d老師都好多嘢講，後來先知好多靜嘅人，社工會唔會咁？

坦白講有好多拎住ngo經驗加soc sci degree既人去報，都未必收，但我果屆都有1,2個同學完全無ngo工作經驗加non social science degree既入左黎，姐係其實都係睇你interview, 你要show到你有heart，能力同價值觀都岩做社工囉，你去in之前要睇睇social work code and ethnic同埋keep住睇新聞, 要了解下作為一個社工要抱住一d咩野value同ethnic去幫我地既服務使用者，同埋而家社會環境同需要係d咩

讀Social science 係咪關社工事
同埋想問吓英文係呢科係咪好重要

可以參考吓註冊社工統計數字

暫時都唔錯，我地4月27日係科學園做咗個類似動漫節嘅活動，都好多巴絲嚟玩

做社工嘅人係咪多數好active同健談？ 以我所見，多
有冇d內向或者靜嘅社工？ <- 有
其實好似真係咩人都有

但無可否認，收有經驗加soc sci degree既candidate係會較多，做ngo先可以令到你對呢行有更多既sense，都有機會有助你讀到msw，同埋都可以俾你體驗下自己係咪岩做社工，外行人睇社工好好做成日同人吹水，其實有苦自己知，好多都係跑數跑到仆街，都有好多限制，你經濟許可都建議你做下ngo先

想問樹仁社工好啲定明愛社工（degree）好啲？

絲打，我當你係rsw先啦，你係咪grad左太耐唔熟行情喇？
與個例子，BU嘅MSW就已經無得reg啦！要MSocSc in SW先有得reg，自己去望下面條link先

我覺得你係假膠還好，如果你而家係出緊糧做緊網上outreach嘅，麻煩你俾啲可靠嘅消息啲user啦！啲料又唔準，用啲term又怪怪的。

仲有我見到嘅現實係呢行根本社工嚴重泛濫，勁多院校開course，你見點解NGO入面只有sw人工福利俾人打壓，OT、PT、nurse嗰啲仲可以企價咁硬淨，唔洗減人工仲有bonus就知。

咁多位同學仔，而家事實係master grad嘅，五十個都唔知有無一個直接搵到aswo位，大部份都同degree holder一齊做swa啦。

至於hd/asso嗰啲，睇你係咪大U出啦，係嘅都可以搵到下swa做，明愛ive嗰堆勁難搵工，我見好幾個之前睇住佢地讀嘅grad左都只係有得做下WW。

一校兩社工啲位？唔好水人啦，要入校同啲校長老師家長會較量嘅位，點會到fresh grad做呀？

我唔係好知你講啲唔講啲，不停水人入行有咩居心，但我覺得真係要俾後生仔知道下呢個行業絕對唔係你講咁樣！

社工黎講 中大定理工好d? 聽日最後改選啦

學院派vs實幹派，自己揀

poly city最熱門，你話呢

我讀完中大建築Degree (under social science)，做緊建築樓year-out。
我想身體力行幫香港人，接觸多啲香港人，之後條路應該點走？

Ngo人工大約幾多？

多數pw, sa12-15k
睇下機構會唔會再upderpaid, 有d ww都係呢個價

認同社工呢行 唔係好風光
俾人知多啲會係好事。
成個行業 LSG機構最多得mid point 後，
面對緊好多壓力 同 剝削

而我睇落你好似有啲激動
如果你係社工
相信你係前線面對緊/面對過好多既壓迫同矛盾
不過相反地，我相信都有綠洲，都有良心機構的。
唔可以一概而論。

希望你可以一齊繼續keep住reflect
例如刻意用院校分類社工出身，
尊重個體既獨特？
自己經歷又會唔會係事實既全部？

認識Strength based 是基本吧。
Controlled emotional involvement 也是基本吧。

如果你不是社工，咁就無嘢了。
可以試下搵社工傾下計，個人應該會開心啲。

樹仁社工老牌啲

俾啲數據你排位
上年中大社工LQ BEST 5 25分
Poly 4C+2X 平均分 26.6 分

明愛hd真係咁睇揾swa?

係我表達得唔好 我會答得好啲架啦

好多工作都可以幫香港人
你自己本身對社工依行有興趣?

係咪讀完唔關事嘅degree出嚟都可以報sw master㗎

係啊，MSW 唔一定要有讀BSW先報得

做義工

巴打講嘢有point得多

激動嘅時期幾年前已過左喇，真心多謝關心

老實，我本人就唔睇院校分階級，但個swo睇唔睇真係另一件事，某幾間院嘅candidates啲resume真係會直接扔，好灰的。但又真係好坦白講，有啲院校嘅placement student真係明顯較差，social worker連social都有問題，當然，留意每一個人嘅strength係好緊要，但我地去把關避免user受到不必要嘅傷害都好重要。

良心機構真係買少見少喇，跟足point嘅就假少，假多嘅就人工差，巴打你老到你懂的。

而家睇住好多人盲中中咁入行，入到之後升又有排都無得升，孖蛇位又無左。日日狂做paper work，個初心都唔知去左邊，你都咪話唔頹架，所以見到你個po，樓主不停發放單方面訊息，講到社工好好前景咁，我覺得幾恐怖。

精英式管理 去分類社工出身果啲
有好亦都有唔好既 不過以我所認知
應該唔係大部分。

的確 宜架subvented services 同 project based
既paperwork 真係有既，有啲可以話極多，
但某程度有佢存在目的。
我認同要有，不過可以改善。

所以話，Social work 唔識social 淨係識work，
除左學院責任之外，市場都有影響。

至於關心/同理心/互相理解/多啲鼓勵
就算唔係社工，個人認為
作為人與人之間都應該要做既。
奈何，真係有困難實淺既
始終「人」都係有防衛既，好複雜！
共勉之啦！

介唔介意講下，係邊幾間學院嘅resume會直接扔？
ixx？ 明x？

制度令人同機構防衛愈來愈強，而家乜service都要bid，agency之間仲邊似以前咁真誠合作

你估得啱，不過呢啲好睇個別ic嘅，不過以我所知我機構幾個ic都係咁，好慘

但其實而家明X個師資好左十分之多，仲好過一啲傳統u，不過始終洗底需要一啲時間

其實以我所知
上年I大社工 好多人入到SWA做
明愛唔知
不過聽聞好多著名老師入左明愛教書

你係想報讀社工？

收得錢多咪多錢請人，傳統U追排名，邊會咁多資源人手擺係到。此消彼長…

咁d ic 點睇cuscs ？因為好少人討論呢間！
同埋港x 係咪更加唔得？

I大 可以搵到足point ？？？
係，今年有報，都係waiting ，應該唔得啦
明x In人最認真 但個名真係唔夠人秋！

正解，依家個行業就係好似你講咁

咁我又見過好有heart既港專社工既，但普遍佢地支筆唔夠degree既好，寫啲文句唔多好，咁已經蝕底

樹仁有三次實習都幾chur既，有定心理準備果兩年都幾辛苦既
至於搵工果方面唔洗咁擔心，只要你正正常常咁畢到業實習表現良好，其實都唔會太難搵工，近呢幾年都有人fg入社署
如果你真係入黎讀既就開學見啦

可以足
其實我諗無論邊間學院學生都有機會足
係睇間機構制度 唔係睇社工出身

明愛有個好處 實習應該可以去返明愛單位
確保到基本既質素
不過就試唔到 好砌嘢啲setting

覺得可以係最前線接觸人，但都係想認識多啲先

純粹好奇 其實本身自己都心理質素差嘅人係咪唔會做到社工

你唔使咁快決定住既
有時放假可以先去做下義工，體驗下係咪適合自己

City 唔好玩啦，好劣

社工呢行係可以最前線接觸基層，
不過相對地好多制爪，
掛住個機構名，始終有顧慮

我唔係好識你讀既嘢，
但可以分享一下實例。
好多基層街坊無錢搵師傅維修水電
而社工見到呢啲需要，
但社工唔識維修，亦無牌無資格去維修。
想幫都幫唔到。只係能夠組織師傅義工
而社區上肯做義工既師傅都好少。
近年有組織做多左宣傳先多返啲。

同樣道理，其實社工係去幫人，
但充其量，只係普通人，有時會好無力。
社工訓練亦唔會令社工解決到所有問題。
如果想幫人，可以諗下點用自己既專業應用落基層。
十分欣賞巴打助人既決心
只係想講任何人都可以幫人
近年外國已經行緊 社企上市 社創果啲
唔再係傳統地由社工提供服務咁。

Ive社工係咪好難上返u

可唔可以講多啲

點解咁講

巴打，有冇聽過ic 對 cuscs sw學生有咩評價？
會唔會又係直接skip ，師資好無？

讀完幼教hd可唔可以轉讀社工degree? 如果轉科讀邊間好？

如果要入返八大，平均一至兩個左右

利申 ：今年I大畢業，已入行

身邊見到唔少Ive或者其他院校嘅hd畢業學生好多都已經做緊社工 而且係好機構
所以其實搵工難唔難主要都係睇你個人

真無咩點聽過 我都未見過
幫你唔到 ， 你入左？

其實社工課程師資係重要既
特別係實習果陣 抽到一個好既supervisor
更加係好大影響。

至於ic 會唔會skip
講真，個人認為會skip果啲機構
都代表左 唔適合你做。
搵返夾自己既機構會好啲。
唔洗過份驚的。

你哋網上社工真係好廢
利申搵過

無in 佢，就係無乜人知，講親都唔好，驚伏！
有港x offer ，唔知要唔要好，港x師資好無？
始於想等明x

想問下如果報msw佢大多數會睇啲咩出offer，有冇話gpa要幾多

Ps:而家讀緊poly bba，下年final year

既然讀asso hd出嚟做aswo , 讀degree出嚟又係做aswo , 咁我讀個degree幾時先對我有幫助？

*swa , 打錯

我都想知下情況

諗清楚先入行呀，你連業都未畢，bba都幾好呀

呢行其實經驗最重要，asso同degree course教嘅嘢老實講分別唔算話好大。只可以話degree holder有升a仔嘅入場券，asso嘅就連入場券都無。

升a仔亦都好睇你做咩field，喺elderly 嘅NEC，細嘅c&a home，mr嘅院，mi嘅halfway house等等，a仔已經係ic/院長，你自己諗下你要排幾耐先到你升。

至於fam, iccmw嗰啲，大部份前線見case嘅已經係a仔，升嘅機會會較大，但呢兩個field因較多跨專業協作，所以好多a仔都係master level，你拎住過degree可以玩完全無優勢。

同意，想助人嘅，某程度上做義工仲直接，又唔洗搞好多無聊文件嘢

自己睇master pay scale啦
不過好多機構都無俾足point

Btw，如果第一個問題係問人工幾錢一個月，我諗呢行未必咁啱你

starting就多數都足既，人工都係考慮啦，講真，人工低仲有咩力水係呢行發展呀

三大好似得日月跟咋喎
人工唔係低，但唔會令人大富大貴，又無雙糧花紅，所以如果睇錢重嘅真係要諗清楚

只可以講社工依行好可悲，比林鄭一個人搞衰哂
以前個年代，係唔會有人係政府做，係NGO做人工又一樣又可以好多發揮

本身社工career pathway都好靚
係咁多個學位職系中唯一有三個ommited point仲要唔升職去到PT33
當你22歲去做，最廢冇得升職既，36歲已經MAX拎緊7皮人工
以前冇開得咁濫既，甚至真係做5,6年已經升職，隨時27、28歲拎PT34人工

依家？先前先有新聞，社署有人不滿有d人8年9年已經升職
比起要求政府開多d高級位，或者重整架構（例如將ASWO分做I、II，做夠4,5年就已經可以升I，拎pt28人工）
佢地居然係寧願將升SWO年資要求仲要提高
人地EO依D行政打雜求求其其都去到pt44，社工居然升一級都咁難

大前提仲要係你要係一個ASWO先好講升職
FG做到ASWO基本上係好難，社署資助既常額位基本上係完全冇可能（反而入社署／HA既機會仲大D）
就算係PROJECT都爭死，一大班有經驗既BSW/MSW SWA同你爭

好，比你做到ASWO又如何?
一係就中位數當MAX，搞到身為學位職系既ASWO，居然要同文憑職系既護士、物理治療師個d差不多頂薪點（仲未計NGO要比高人兩個PT去請人，D錢邊度黎？咪就係搞減社工既人工得黎）
一係就半個PT咁跳，你表現好到識飛都冇用
甚至好似上面所講，ASWO係細中心已經係IC位
用ASWO價錢，去做SWO既野...

再加上，社工既年資係廢既
唔好講你做左5年SWA終於做到ASWO，個5年係白過
你ASWO轉ASWO，佢都只會計你幾年年資

基本上香港社福係冇得救
林鄭一個人搞死哂香港既社福

唯獨真係可以令社工行業正常返既
係取消LSG
如果真係可以咁樣，香港既社工發展絕對會重新再有返光明

行內點睇ive社工？

唔係呱，得一至兩個升得返大學？

我見有人坐過都註冊到
但好似又要好多呢行既人保證

唉，呢個唔洗諗啦，大部份機構嘅決策管理層係支持LSG架

我諗正評得嘅都真係行家黎
佢啲內容真係好多都相反，所以真係唔知佢開呢個po個動機係乜
如果呢個po係網上outreach team開嘅，真係好想知係邊條team咁離地

你起下底，佢之前講過

Fg會唔會好難搵工
係咪所有都跟政府個薪酬表
邊間嘅大專院校/大學會易請啲
唔該樓主

網上社工好似有5間見上面有巴打講，樓主係邊間

Second low grad 係咪無機想讀msw

巴打
我啱啱收到CUSCS嘅電話話收我讀sw hd
但係我又已經交咗留位費去樹仁嘅社會學
到底應唔應該放棄樹仁
定還是樹仁社會學可以之後master報msw

其實舊底都唔好做
有減過人工同七折出糧
都係宜家出黎無經歷過

應該可以？要樓主解答

之後問咗老師 結果揀CUSCS 一陣攞信

加油巴打

行家入黎留下言， 好多朋友都關心career path既問題，其實好坦白真係唔太好，正如之前各位巴絲有講，除左ha/swd可以比到aswo pt 16, max 33外，其他都係不停壓價。

無可否認，身邊有唔小同學做左一兩年ngo，swd有offer都已經啦啦跳左入去，真係貪swd好做咩？因為ngo太仆街渣。

咩u可以入swd? 我可以講咩u都得，連樹仁都有幾個朋友仔fg就入左做ifsc/medical, 但佢地都係well-prepared,處心積慮，由yr1就報swd intern, 實習就死都要去swd到做placement。 坦白講，咁樣係咪做到社工初心？ 吾否認有人係鐘意做swd, 想做probation， 或者想做psy msw，但真係好小囉

另一方面，更多既社工同學根本就無諗住入swd(起碼係grad果陣），當然咁就會換黎underpay既命運，就算我女朋友，polyu 1st hon， 為左做自己想做既field，2年經驗，而家重係做緊swa渣陰公，比ngo壓緊價，所以佢都決定入swd了。

所以，結論，你地預入得行，係ngo就會比人壓post,underpay, degree and msw都係好大機會做swa， mid pt就收皮，年年同你renew contract, 做到灰哂機, 最後轉行或者轉去ha/swd， that's the reality。 而就算係swd/ha, 個salary is decent，但都會到你趴係到，同埋，更加重要既係，你未必做到好多你想像社工會做既工作。

宜家係悉尼讀緊文學士（major性別研究）&社工（yr2)，好想知如果要翻香港做有啲咩要留意，見到好多都屌ngo，其實仲有啲咩路可以撰⋯

如果懷住幫人ge 心態入行你覺得點？
期望落差係咪會好大？
你覺得咩人先適合入行？
我最近有轉行ge 想法，一黎遇到一個好好ge 社工啟發到我，二黎自己出身係一個破碎家庭，我一直穩唔到自己存在ge 價值，所以想做翻一d 有意義ge 野

巴打做緊社工？有抑鬱？

服務使用者

追數追到仆街？又會有咩限制？介唔介意講多d ？

例如有咩paper work 要做？
巴打介唔介意講多d 呢行ge 黑暗野？我想了解多d ，因為想入行，驚同自己期望有落差

係咪因為一筆過撥款ge 原因？

lsg 對呢行有咩影響？

因為可以肥上瘦下？

例如做d咩係同你本身想象唔同的？

有人問SWD既工作
只可以講如果你係想係counselling發展，SWD絕對係滿足唔到你
(當然諷刺講社工既專業其實唔係輔導，只係唔知點解依家既社工係做輔導)
得罪講以counseeling skills黎計，社署個班通常都只係一般
有唔少一入去就做總部/行政位，3,4年後出返去IFSC/MSS做，d技巧仲差過d實習學生
IFSC真係做家庭輔導？真係太年輕啦你
MSS真係做心理社會輔導？又係太年輕啦你
如果真係想做counsellor，NGO係好好多

[member]加返
/member]

你覺得咩人先啱做社工？

抑鬱做唔做到社工？

睇你想挑戰咩姐 如果綜合家居經常性爆case，依家綜合家居sw可以咩緊100隻case 但係NEC DECC呢啲就gp多過case day care冇接觸過 所以唔清楚

利申：做過綜合家居同院舍

點先為之有heart，能力同價值觀都岩做社工?

想問大學每間社工係讀咩 同埋英文得3-4應唔應付到

實習社工完左實習後，自己變左中心嘅服務使用者之一，並以呢個身份再次回到中心，可唔可以同本來嘅user做朋友？

利身：純Youth 單位，唔係casework setting 留意倒註冊條例冇say no都冇say yes 求意見

矛盾

留名 學校有同人present講緊你地

讀完但有刑事案底社署會唔會俾個牌我？

想問讀其他學士容易讀到msw（有人收）？
另外，msw讀一年/2年？ 係咪要22萬左右

同埋你喺政府做定ngo做？

如果同cu hku bu比呢？

絲打你最後有冇報
我都想知

Gpa? /expected hon? 有冇信心

Sw hd係得cccu/ hkcc/ cuscs/ 明愛有

Yes 應該無咩可能再升到 其實都覺得機會有D微

冇翼嘅人係咪唔啱做社工

Sorry typo右翼

無影響
又咪係返工做嘢出份糧

degree唔係讀social work，想問下如果讀master，有冇話邊間認受性高d同比較好?

想問吓有無人收到bu社工master interview?

間間大學msw認受性都高
就算入社署都唔一定cu,hku

好似話poly師資好d？

有部分老師都比人逼走左，師資我覺得cu & hku。

明白，遲d打算讀msw，兼讀

有無人知明愛bsw yr3 entry non jupas開始interview未

推

如果有興趣入行但擔心可以睇一睇社工註冊局同相關Code of ethics
基本上啦, 要睇你既情況涉及咩野, 如果係性罪行方面就好難有牌, 如果係因為社會運動理論上係無影響 (暫時仲係, 之後港共點就...唔敢包
但建議都係你自己再詳睇返

有冇人係讀緊社工既時候 成日比阿sa Challenge!
跟住都會覺得真係好似做得唔好 唔夠專業頭腦！
但自己真係好中意開組 同client 相處

我想知BU. 社工non jupas 有冇interview?

報晒明愛bu poly，無聲氣

你唔報CityU?

社科 degree 無牌 做過幾個月貨仔pa 是咪無機會報master ?

想請問ngo ifsc 既員工分佈大約會幾多人咩職級?
幾多ASWO, SWA?

Why not?

咁報下

我想問下msw收分要幾高gpa

大學駛唔駛讀社工系先做得?
唔係讀社工但都係社科人

社工啲case有無得自己揀某一群體去做？定其他人安排比你？
唔係話嫌棄某一群體
只係我性格本身想做周圍走個種
唔太想做註校社工個啲
而係想做老人家、單親家庭個種

一定要讀社工系先可以做社工
因為你要出夠實習先可以去社工註冊局申請牌

有唔同field架嘛
你想做eld/ 單親嘅話揾工咪去eld同fam嘅settings到揾工咪得

我今年yr1
yr2先簡major 諗緊簡社工定社會學

咁要諗清楚呀 始終兩科major條路讀嘅野咁唔同

過多幾日就開始簡
我都唔清楚簡咩好 雖則grad完出黎做嘅嘢可以同讀嘅野唔同

咁就真係睇下你對讀社工嘅心同團火有幾大，始終要出兩次實習都真係唔易捱的